抗議同工不同酬！Benedict Cumberbatch：「未來除非同劇女主角和我相同薪酬，否則我會拒絕演出。」

好萊塢近日發起一波接一波的女權運動，而男女演員薪資的巨大差異也成為了眾人焦點，包含娜塔莉波曼Natalie Portman、莎莉賽隆Charlize Theron、珍妮佛勞倫斯Jennifer Lawrence等都曾為薪資低於同劇男演員提出嚴正抗議，身為片酬較高的一方，不少男星也站出來響應平權運動，以奇異博士一角大受歡迎的「復仇者」之一班尼迪克康伯拜區Benedict Cumberbatch，日前接受採訪時便表示，除非同劇女主角可以獲得和自己相同的薪酬，否則他將會拒絕演出。

「同工同酬與對等的地位，是女權主義的核心原則，必須開始實施，檢視預算分配並關心女性報酬，如果女性沒有和男性獲得一樣的工資，我將不會同意。」班尼迪克全力支持女權運動，而他新成立的製作公司也開始發展女性領導的企劃，「整個團隊中只有我與另外一個男性，我們的下一項拍攝計畫，是一個關於女性懷孕、與環境災害的故事。」

班尼迪克表示，製作中心打著自己的名號，是為了吸引更多投資者，之後便能夠利用名聲與關注度，來提倡大量的女性主張。「有一半的女性是觀眾，我們可以創造一個平台給予有才華的人，激盪出火花，這是我們想做的。」

媒體認為，有更多像班尼迪克康伯拜區這樣的男演員支持，將更順利推動電影圈薪資平等運動，在過去女性演員大多只能爭取扮演綠葉角色，讓經紀公司在談判時不敢為女星抬高價碼，害怕失去演出機會，但近年，隨著女性劇本的增多，將是女演員很大的籌碼，雖然工資問題也與市場反應息息相關，需要整個工業聯合推動，讓女性主導的電影能持續開出亮麗的票房，將主導權也平等的讓女性共享。

學黃子華話齋，唔洗女主角加薪，男主角減薪咪得

讓女性主導的電影能持續開出亮麗的票房

人唔笑，狗都吠

on撚9 你受歡迎啲片酬咪高啲囉，關性別咩事

唔同演員已經唔同工，點解會同酬？

Avg3 thanos 出得多過 Ironman 添
人工又點計？

其實係咪借女權搏加人工？
班人真係冇腦

我唔信ww低人工過男主囉
根本市場決定價格

咁大愛，唔爭取埋茄呢啡同男一同價？

演員點樣同工同酬呀
D錢唔洗淨係比能力 仲有名氣架嘛 咁個人邊有數計

人工呢家野唔係Confidential 架咩

Jennifer Lawrence等都曾為薪資低於同劇男演員提出嚴正抗議

岩岩查下，拍Passengers
J Law 20M+30%分紅, Starlord先得12M
又唔見你幫男人爭取一樣人工？
有句話句講得冇錯
女權西根本唔係要求平權而係要有特權

根本就On9， 演員薪酬根本係睇能力，咁樣要求平薪只係顯出你地冇能力又攞埋d 籍口出黎R 著數

on9仔...套復聯3 我就唔信個個男性英雄都一樣價啦

g持男女全裸演出同酬

ds正式變連登過街老鼠

下集doctor strange會唔會換角

不如全體一樣人工

啱喇 Spidy 又轉女人， Ironman 又轉女人，Black Panther 又轉埋，正

ds要換角啦

好撚弱智
點衡量呀大佬

女權係咪推導緊共產主義？

屌你老母BC
唔迷你了

幾時到AV男優出黎抗議？

應該爭取到由主角到場記茶水都一樣人工

全部無得撈

Robert Downey jr同你差不多戲份，但肯定高人工過你，咁係咪要拒絕演出呀博士？

強烈要求rdj同thanos五將入面條女同薪酬

人地話劇

片商：咁你減人工 ok？

清水健係咪有得加人工了？

屌估唔到佢都咁屎忽鬼

勁撚戇鳩,你唔諗下你班臭雞有少少姿色再加露2野上位快過火箭,20歲出頭已經紅,又唔諗下幾撚有有j後生上位幾撚難,好運就好似chris pitt同michael fassbender中年彈起

著數攞哂仲想同男人同工同酬？訓撚醒未？

左膠

佢係咪傻撚左

On9仔

請2個男主角 加條感情線 有激情戲
順便食埋gay佬平權條水
到時你唔好唔拍呀

巴打心水清
明明就睇本身演員受歡迎程度
JLaw名氣大d咪貴d
我唔係話要踩女人
但今次Dr Strange就真係做多左

AV界男演員低薪過女演員又點計

羅拉殺神特攻呢啲戲係咪女主角高人工好多？

白鳩癡

想要同工同酬好易，將收多咗嘅人工分俾女主角咪得

依家擺明串緊女權啦大佬

女權撚最叻用平權去包裝特權

條友拍完marvels戲有人識之後就可以亂講野?

演員點樣同工同酬

係咪想推劇咋
拍戲無所謂 劇就唔撚拍？

間唔中都有啲超新星嘅
Timothée Chalamet 同Tom Holland

如果企到咁硬
我相信佢幾紅都好 好快收皮

到時女一係JL/SJ
跟住男一係新人
出一樣片酬
又會話優待男人

本身幾鍾意佢 依家對佢有啲反感

弱智左膠
以為 equality of outcome = 公平

好撚野
不如行共產主義

全撚部有份拍同幫手既全部同工同酬
全部咪撚嘈

之前Johnny depp 75,000,000Usd..
請男女主角已經洗你十億港幣

唔撚好拍囉 大把人揀

即刻諗起wonder woman, 成班入去睇女

女權撚

無女主角咪得

你唔做咪告你違約囉

梗係睇女啦，唔通支持女權咩
試下包到穆斯林咁有無人睇

啱呀，最好J Law人工同茶水阿姐一樣，大家都係女人點解要壓迫茶水阿姐

但avg2 黑寡婦薪金排第2喎
係im下面
高過曬所有男角

估唔到SHERLOCK都咁撚ON9

口講同酬實際上要高過哂所有男人

女權自助餐

Dr Strange女主角係計Tilda 定 Rachel McAdams

惠英紅

av女優價錢係男優幾倍，唔通又平權？

搞到又想睇多次

佢似想加人工多d

香港就係
就係唔想發生呢d事
所做到個文化都唔會同人講自己人工幾多

DS我係咪可以同你一樣人工

魚蛋論又靈驗

你唔好戇鳩啦

咪即係返到改革開放之前嘅中國, 拍套電影主角同老臨一樣人工

Wong:屌你正呀喂

...

USD？點解可以咁撚好搵

爭取studio洗廁所個阿姐薪酬同荷里活明星睇齊

所以香港打工仔一直被榨壓

咪咪撚演出囉 告撚到你仆街
屌你老母咁有才華走向捧女權

鷹眼幾錢片酬

當所有人同人工 我下下塭荷里活superstar
唔洗比機會新人 完全違反經濟完則

運動員又要嗎？

你未撚on 9 得唔得？ 拍 Sherlock 同 imitation game 果時佢已經好撚紅

分明假膠

點會唔係

垃圾左膠荷李活屌你老母啦

當年香港就因為公平而改升中揀學校標準為男女平權
（但女仔發育較早某程度上係對男仔唔公平）

到今日做成大學男女比率失衡，somehow令社會轉做母系社會，男女平權係潘朵拉的盒子

其實拍DS前已經紅左架啦....

但左膠女權思想真係弱智

你條on9仔你知唔知員工唔討論人工，老細係最開心，可以繼續壓榨你地部分人

如果雞唔降價，就唔好講同工同酬

公道啲講，我相信佢係講緊一啲男女主角分量相當嘅case
譬如Ryan Gosling+Emma Stone，或者香港嘅劉德華+鄭秀文 or 梁朝偉+張曼玉，呢啲情況男女主角同酬係好合理，但喺以前或甚至乎而家，都係男演員高片酬過女演員
但有啲case好似Phantom Thread嘅Daniel Day-Lewis+Vicky Krieps，又或者色戒嘅梁朝偉+(當時嘅)湯唯，一個經驗老到嘅影帝搭一個初出茅廬嘅靚妹，咁男嗰邊攞高啲片酬係十分合理，反之亦然

清，我都係抽下水姐，一黎就鬧人on9仔

演員唔係睇等級咩

DS: 同工同酬
Sorry, this is the only way....

連登成班毒撚圍爐
其實現實西方國家真係好多依啲就係突登畀低啲人工女人嘅case，唔同香港
就係文化問題，人地一直都係畀咁低人工女人，唔講點會冇啦啦畀多啲？

本來幾欣賞左，依家不了，太反智

幾時幫啲大茄平權？

支持主角同路人甲同薪

左毒上腦

根本同工不同酬有好多時候係偽議題，好似網球咁，男女網情況差好撚遠，但就係度講乜嘢同工不同酬

點計份量？

成龍咩份量， 景甜咩份量

問題你點証明個女演員拎低d人工係因為歧視，而唔係因為人氣、演技、戲份？

你減到同d 女一樣咪得

有冇人講下拍av點解女性人工大過男性
有冇人平下權?

agger
根本而家就係講緊吸金力同攞獎數量比較下同樣能力或能力更高嘅女演員竟然更少錢

睇返有女演員上報投訴過嘅戲
例如american hustle jennifer lawrence + amy adams "received a 7% cut of that film's profits, 2 percentage points less than the film’s male leads, Bradley Cooper, Christian Bale and Jeremy Renner"
Natalie Portman靠black swan拎oscars嗰一年喺第套戲少ashton kutcher 3倍人工
連meryl streep拎過咁多獎年資咁高都投訴過pay gap

樓上有啲example係女演員多錢啲
但呢啲係少數例子 而且拎出嚟講嘅全部都係吸金能力最高嘅女演員拎去對比冇咁top嘅男演員
例如jlaw其實喺外國出名過chris pratt好多 做過主角同拎過嘅獎多好多 咁呢個咪正好係片商肯跟能力出錢嘅好例子

咁點解能力高嘅男演員拎錢多就要覺得係正常同理所當然，但女演員能力高拎錢多就要俾連登仔批鬥係女權閪特權

整體嚟講好多女演員係relatively underpaid
而且出多啲糧又唔係要連登仔俾錢 有乜好嘈

邊個高人工睇人氣嘅啫
關性別咩事啊大佬
本身仲幾鍾意BC

一個做男主角一個做女主角，點樣叫同工？
套戲叫Dr Strange wo老細
一係以後無女主角浄係得女配角

上堂喇

其實有無計過女演員廣告代言收入係唔係多過男演員

精過鬼

娜塔莉波曼表示當時選擇接受最大的原因，就是好萊塢一直有一條「潛規則」，就是之前所有作品中最高的片酬，就是妳下部作品片酬底線，「艾希頓庫奇之前的片酬是我的3倍，他們說他就應該得到比我多3倍的價錢。」

所謂三倍人工既成因根本唔關因為係女人所以就算名氣成就高都被壓拃事
Ashton Kutcher先係係Natalie Portman攞Oscar之前真正吸金果個人
乎合你講既吸金力同攞獎數量訂片酬
講到連登仔盲反咁
根本大家都覺得市場能力訂片酬係岩
係屌BC講果種盲目追求男女主一樣人工無視其他因素係on9，就算你提倡依個方法，女權女主係唔會收高人工時幫番男主，因為有著數時就笠水係人之常情男女都係，覺得女權講既平等根本係純9up
女權亦只識放大講男女差距係純歧視情況有幾嚴重
你講既例子第1個只差2%而且冇提底薪，如果JLaw底薪高收7%同男主底薪低收9%又叫歧視？
第2個就你自己舉例證明左唔係歧視

連登仔見女權就會屌咗先 咩都唔理